（眼鏡撚交流討論）貼你副眼鏡5

又新po喇，貼吓相先

唔好意思, 我都係想問一問

如果依家想買副 dita, 咁大家會去 reddot, 新黑, warehouse 推薦邊到啊?

唔該

邊間平就去邊間

我呢排就係想配mp2類
仲有冇介紹

我覺得邊間平就去邊間

我訂左Oliver people mp2

Red dot售後服務如何

同埋bj classic / H-fushion兩者質素點揀好

gms805感覺上真係好脆弱呀
btw有冇啲類似size 款 嘅眼鏡介紹返

OP-505, COM-510N
其實款款都差唔多

邊款襟用啲？
爬文爬到805螺絲好易鬆個文即刻那一那
可能係805太輕我先覺得佢易爛

呢層就唔知, 我都係得1隻gms-805
其實正常戴 我諗唔會咁易爛既

你戴左幾耐???
D螺絲還好嗎??

呢副金子kv-04天地幅勁細，同mp-2差好遠，個底亦都冇咁尖

如果想要同mp-2差唔多大小，可以睇下kv-65

我自己就買咗恆眸作T272，細副d，celluloid 做

今年新出咗橄㰖綠色好靚

兩隻色個駁口位係點架

咩色

掌 T-748

好似幾正咁，不過香港好似少見職人嘅架，係因為產量太少？

其實E D眼鏡咁似樣，係咪買邊幅都差唔多？ (mp2, kv65 & T272)

係
日本都成日缺貨

戴上面就差好遠

想問係日本買7285 既717w 會唔會平d？

30週年版隻綠色

dita我帶副歌都好奇怪

點睇 thom browne 既 眉架

暫時幾鍾意tb 711

其實有冇人試過一副眼鏡框配過幾次鏡??
我覺得成日將鏡片鑲出鑲入對副框有一定傷害

暫時戴左半年, 都仲幾好

東京有冇邊度可以1次過試晒咁多款架？

冇
但你可以黎金子眼鏡新宿マルイ本館店找我
大把呢d款你試

係百貨公司入面？好似好細好小款咁喎對比我之前去京都間金子

其實masunaga gms 806 805 821 邊個model 好d?

係百貨公司入面
咁一定冇京都店咁大架喇，但都好多款
另外我嗰度有折

之前格過價，係W 平D.

其實冇話邊款好 最好搵間舖試哂咁多款
有d眼鏡就咁睇係靚 戴上面未必好睇

巴打果度有冇上面po嘅 T-272？

有呀

幾多折先

95折
係折好少，但金子專門店係從來唔減價，只有我嗰度有得平

巴打 8or9號返唔返工

兩日都喺度

搭單想問下有無ching知板本濟一呢幅係咩牌子

H-fushion BJ classic兩者質量點比較好

我都覺得整爛，定係拆鏡有特別技巧就無事？

遲啲等我拎番公司啲眼鏡再影全家福😂

我應該呢兩日過 有無tg留下

TG: ilikejiro

岩岩配左副未拎，有啲驚添

有一副用左八年
換左四五次鏡片

唔該唒

我都幾鐘意，所以上個月上網買咗

上咩網買 how much?

其實我考慮緊買佢定係dita statesman

dita做工好d

有冇試過係鋪頭買，佢比咗款display你

其實應該差唔多…
唔係TB都係搵Dita Dita搵增永造

係ssense買，上個月減價買3千幾， Issey Miyake金子都有2千幾，我最後揀咗tb

無哂
出面新黑果d買好似要成6千蚊

太遲啦，我買果時仲要淨返兩副,不過你去留意下，周不時都有減價

買隻差唔多款既DITA都好

如果你講緊手造眼鏡
我想講如果你要買無人試過既新品，唔好買手造眼鏡喇
應該買jins、zoff、或者街邊無牌子個d，大把新品，會適合d
手造眼鏡貨量唔多，好多時鋪頭入面得一副
就算無放出黎display，好多時都被人拿出黎試過
拿上手，無defect既，dis唔display有咩分別?
花咗咪同店員講，睇下有無新囉

其實講開又講
有邊啲手造眼鏡真喺手造
同埋點定義
例如喺eyevan咁 佢官網有片喺介紹生產過程
但好多都喺機器喺到整
想知人手部分負責啲咩
同埋值錢嘅地方喺咪在於
1.設計
2.技術（機械/人手）
3.品牌
唔識咁多 淨喺知整完出嚟好靚

同埋一路都好鐘意啲雕花 一路都以為每副都喺人手雕
點知原來好似唔喺

喺咪得寫明職人系列先喺大部分人手製造？

最低有得睇，主要係切割、打磨(最花時間)、組裝

雕花應該機器啦，人手點雕金屬

有聽過會將金屬熱軟佢先再雕

不過我估多數多係壓出黎

爬文爬到幾位巴打副手造都跌咗落石屎地
有冇咁膽弱呀，我以見副rayban跌過幾次都冇事

btw 而家手造眼鏡佢冇標示係made by celluloid
係咪多數都係醋酸？

有冇巴打知道 dita union係咪轉左小小野
之前買果款左耳膠有logo
而家幫fd新買左副係無

又爬文爬到yp nicky好似幾正

用緊
係好正

戴咗幾耐？

半年到
就換左tb908

笑左 先就中意Stacy or yves

最近買咗副kurt2

未必
例如泰八郎都冇寫係celluloid

咁celluloid同醋酸 邊個硬淨啲？

Celluloid硬淨d

LM
睇中左呢副

Bj classic全部都係celluloid造 ？

唔係

好多巴打買Issey Miyake

有冇巴打知邊間買Lindberg平

巴打你個到仲有冇？
透明個隻色幾靚

我都想買水牛角

有
聽日比實物圖你睇吓

Thanks
不過戴透明好似好誇

我就carry唔到了

大家回睇yuichi tomaya

透明易carry呀

幾靚
不過剛剛買左副Taylor with respect 大出血

藍色好靚

綠色正

師兄個tg係乜我miss咗 被毒到了

ilikejiro

有無巴打5-6百度近視戴眉框?
配1.67鏡片下面會唔會突好多出黎?

買左 Eyevan 641 灰色

我375度先1.6

咩價錢

框連鏡都要3600

Taylor 呢個係咪真係好舒服？

都唔貴喎日本都要47000yen

我試戴個陣係幾舒服，
要等到星期五先去拎

普通濕紙巾抹眼鏡會唔會傷塊鏡

641好靚

416 利申買左

大家近視深唔深?
想配YELLOW PLUS既框...如果去新黑配,, 3-4千BUDGET 連鏡片有冇機?
但我成6,700度近視, 2,300度散光, 應該配薄鏡片都貴
大家去新黑會唔會連埋鏡片配? 定買框再另外配

有咩牌子香港貴過日本好多？或者買唔到？
Thom browne?dita?chrome heart?issey miyake?
有咩巴打可以報價比我參考
我想睇吓代購有冇得做

假如做代購
不如你係日本搵到咩牌子香港未興既帶翻黎好過啦
基本上香港多人買既好多舖都貼到円價
Eg dita union而家四千尾都已經有

除非你拎到批發價

eyevan 東京邊度買最平? 8月中去東京想買返副

邊到做到4000尾

散光過300要訂
我前排去新黑配 鏡架3000
鏡片1500

搵到個網買眼鏡有9折,
想買副tavat soupcan 2.0, 睇中果副本身有92折, 再9折既話埋單24xx hkd

滿360EUR免運費

有無人想夾運費

9折promode code: hisun

係 yellow plus

點睇yuchi toyama
睇中副全金屬幾靚

有無用celluloid眼鏡推介
比佢啲好潤既光澤毒到

KC系列既粗框款 / 泰八郎

Btw 金子既celluloid係自已做，其他牌子係買返黎

THANKS.. 遲D去睇睇
因為要薄鏡加散光. 驚好貴

想買副黑色中金有冇好推介？

唔知你咩樣，又唔講多d條件，推介唔到喎

冇乜要求既話去EGG囉，又平又快

鵝蛋形面 面長 額高 其實要求唔高 斯斯文文番工就得

我至少要1.67
咁你而家呢個度數會唔會突好多出黎?

thx巴打

掌 T-768 點睇？

我自己都打算買泰八郎Premier 8
下面方d嗰幅係Premier 7

唔該巴打

早幾個月買完副eyevan 151 而家又想買多副641 但又驚配多副新交替帶對眼會睇野唔慣
我帶左副151之後帶返之前副yp睇野好奇怪 有冇人有同樣問題

你可以揾眼鏡舖驗吓兩副係咪一樣度數同PD

正常架
因為副鏡嘅鼻距大細重量都唔同
大腦要啲時間適應
但應該都係奇怪一陣 好快就會正常
如果你戴極都覺得奇怪 就唔知啦

好吸睛
諗緊celluloid 定KC-74

驗過啦一樣 應該係兩副既design唔同所以咁

KV-74?

嗯嗯KV-74

好正

巴打一定好靚仔

巴打 我想請問邊到先睇到金子全部product

冇

屌
我上網搵得好少

泰八郎系列依家洗唔洗訂

香港唔知
日本黎講就有現貨，有興趣可以搵我

其實我放出黎條link都齊7成左右

咩model

依家金子既celluloid 咩價位左右

Eveyan 641

Eyevan 641

射左

咩價位

70000yen正價

oliverpeople 70000yen...so expensive

30週年版黎 18k金

Um....唔知我有冇認錯
但我香港問過好似四千幾已經有

呢個價夠係日本買dita United

係呀 4500問過 但意制 日本買係日製

I see, thanks for information
巴打係日本影下啲日版op嘛

我最近買到505dnm, 而家轉左會做op fans

大把啦 去左青山睇

個鼻位你地啱帶咩
成24mm

啱呀
其實有啲鼻窄既可以帶翻闊少少
視覺上會睇落大翻啲
特別係鏡圈大個啲
否則更加顯鼻細

Steady都係一個好選擇
我個次試 一戴上去副眼鏡好似企左上個鼻到好穩
下次問下隔離po眼鏡巴打點解先

KC ¥28080-36720
泰八郞 Exclusive ¥34560
Premier ¥45360

另外掌、井戸、恆眸、與市都有celluloid款

全部都可以有95折

有冇巴打有h fusion 同taylor with respect,
想知 好唔好戴同quality 點

利申 戴緊999.9, yp, victor & rolf

意製同日製分別係？

多數日本闊46 意48

我見巴打果副日製 既NOSE PAD位係珍珠黃色, 似金子果隻

意製好似平時OP果隻透明色

日版OP好似係eyevan代工 意版上手個質感差好多

我呢副都係48

希望自己唔係做左伸手黨
係新黑睇中左Yellow Plus Morgan (配Zeiss 1.67 防藍光鏡片)
Sales開$4900
有冇師兄指點迷津？

我淨係得意製 未試過日製 點唔同法

差唔多咁上下 最多貴幾舊

手感 好難講 意版一上手好似玩具

正確黎講，Eyevan 7285係Optec既自家牌子，而Optec有日本Oliver Peoples既製造同售賣權
但兩個牌子係咪用同一(幾)個工場我就唔知喇
可以上新黑問下Jonathan

新手入坑 係咪會送眼鏡機？

你要自己問下佢 唔知仲有無得派

Yellow Plus Morgan ¥33,000
+Carl Zeiss 1.67 Duravision Silver PC ¥17,000
= ¥50,000
7算就3,500HKD

順路去日本買抵d

笑咗 鳩達戴BJ Classic

好柒

有副HF-118
戴咗年半左右，Celluloid啞咗色
遲d試吓自己打磨返個光澤出黎

不了 明明bj就好靚

咁快啞？

伸手就自己問喇 仲有人地做生意 開個價比你又唔加密放上黎比人知
貴又點 平又點？你覺得會差得幾多？
你係有心要搵官方正價google 都有喇
新手入坑唔係籍口，你懶就懶喇

講問配zeiss dvp一般要幾多日? 同埋可唔可拎框去金子度配? Thx

冇賣platinum
可以，其他牌子另加¥1000加工費

想問下有邊間鋪頭可以較外來眼鏡？
之前係日本買金子 依加有啲鬆

真係快左d
yp celluloid戴左年幾隻色都叫keep 到

巴打做到幾時

去返有賣金子既會穩陣d, 唔好去街邊d平價店
我以前去銅鑼灣warehouse

如果唔俾人炒，應該一路做落去
目標係去總部做

想問遲d去東京 我近視散光都好深 買金子眼鏡 係日本配埋鏡片係咪會抵過香港配嫁？

Sorry手頭上得呢張相，可以參考吓，全部未退稅未折既價錢黎
香港鏡片價錢我唔清楚，等其他巴打答
Btw深散光冇得即日拎

巴打藍光乜價位？
我係東京dita買話配鏡要等2 week

Zeiss / Nikon 防藍光同普通一樣價錢

佢似想打發你喎，漸進鏡連藍光連全視線都唔洗一星期啦

兩星期

巴打想問第一行Zeiss係咩鏡？

Duravision Silver

同一價錢可以揀單非Nikon See Coat Next

如果大約400近視100散光有無得即日拎？

散光唔過100，而近視唔係左右一樣的話，半個鐘都得
防キズ撥水個款（hoya)

想買yuichi toyama ufo-061

金子巴打，日本咩價位?

想買副yellow plus都唔難 泰八郎太粗身carry唔到

上網睇¥37000

點睇呢隻? or個brand?

未睇過實物
淨係記得designer以前好似做V&R 既eyewear?

我只知之前叫USH

我戴泰八郎都麻麻地襯，但一定要襯佢退休前買一副

我對yellow plus 副無框有d興趣
不過作為金子員工，買咗都好少機會戴
而金子出既無框個人認為唔夠細節，希望遲d有新款

泰八郎有冇正既系列推介
之前睇啱佢同uniform experiment 既系列

我想要啲好似Yves咁

我早幾日去試 op mp2
試完個店員都拎左副steady俾我試 話比較容易戴

有錢緊係買Premier系列，925銀鍋釘

呢副Crossover Number (N)ine

From Facebook

唔難呀，最近先入咗2副

幾錢

日本無咩地方賣 同想揾celluloid

水左個fd買kc60

型棍呀，又新款

有冇巴打聽過KANSAKU呢個牌子
係眼鏡鋪睇到幾襯但係GOOGLE唔到

本身想去巴打度買 但太夜 上野買就算

kenzo?

早排去日本入左 諗住搵代冒色點知冇，見到呢隻色都幾好J 框連nikon鏡 clipon 埋單72000jpd

幾青

google 剩係搵到一張相

你覺得金子有咩係必要有嘅款

唔同系列各有特色，要睇返自己需要同襯唔襯

但最吸引我係職人系列，目標係每個職人之少要儲一副
泰八郎P8我勉強carry到，與市真係唔知點搞 希望㧜完牙會carry到

其實個分別係咪
-職人-自己一手一腳做每一副
-普通金子-唔同人做唔同part整出黎

yes

但普通金子都係全工序自已工廠做

Oliver Peoples 喺IFC 開咗分店喎

泰八郎個臂太粗 如果上下做大少少易carry好多

應該都係跟番香港公價？

想問問各位師兄 小弟配開眼鏡88 有冇咩牌子推薦 最緊要物料有質素 預計會帶住做運動及長帶

-0-

我有P1 P2 ,咁多年後帶返覺得偏細

運動我覺得oakley唔錯

上網有無list價錢？唔想過海

想配副Dita Union, 大家覺得銀色定金色靚？

金色

金色 我都配左副金色

有冇人幫襯過頂好眼鏡？見有eyevan幾平，有冇伏？

金

未幫襯過
但老字號黎

信得過我就聽日去馬

3974 6535
打去問吓

想問下掌係咪金子既一條line 見介紹話係由幾個職人一齊開 咁算唔算職人製

掌吖嘛
呢個真係唔知

之前睇中副celluloid幾正

多職人製囉
其實冇話多過一個人做就唔可以叫職人製
只不過泰八郎、井戶嗰d用自己名做品牌，我地咪叫佢地做職人品牌，黎同金子正線做個分別咋嘛，難道做正線嗰d唔係職人？

之前聽新黑老闆介紹過
掌呢條line有五個職人
就好似手掌嘅五隻手指咁

呢副值唔值
唔識野求教

金子黎wor

我知啊
但係佢crossover咗野唔係純金子係咪應該會渣啲

Celluloid質地冇金子main line咁靚
但千零蚊有celluloid都抵玩啦

ok thanks

巴打冇試過直接買？

即係咩？

問我？
我去過outlet幫朋友買beauty&youthX金子

celluloid係咪唔應該買黑色
想買副金子celluloid有冇邊個model比較易襯？

黑色celluloid個光澤都好靚架，尤其係粗框
咁當然玳瑁系更易分辨啦

臉細戴KC-11R / 12R

臉唔細戴KC-57 / 58

57/58 咩價 好吸引

日本賣緊各34,000円＋税

有興趣可以加我TG

Lm

無芯真係好靚

有冇巴打知香港邊到有恆眸/井戶賣?
上網睇過下 對呢2位職人比較感興趣
但去過cwb一間樓上店要訂
好想試現貨
thank you

新黑年半前有，可以打去問下

恒眸 / 井戶而家就算日本專門店都唔齊

原來有crossover款

但上網search唔到

THOM BROWNE X DITA TB-710-B

Sor 小弟見識少
係咪指隻錶

有無渠道仲可以搵到正義作 T617同恒眸作 T250
香港同日本大鋪都搵唔到

我幫你查吓
你要咩色？

正義作冇可能喺舖頭有
好多年前已經退休
上網搵二手啦

Yes

仲有灰同黒透明！

邊副

有無網站可以推薦

恒眸作 Tー250

唔一定
香港舖頭減價有機會平過日本

黑透$？
同埋巴打好似係日本，點交收

Sor唔熟vintage野

原價¥36720，95折後¥34884
跟匯率入HKD比我
我寄比你，運費約30-100HKD，睇你用咩方式寄

睇第四頁#89
我影咗好多

邊間銀行 同埋可唔可以留貨到下個月 今個月洗大左
其實我比較想買全黑 其他鋪會唔會有

¥47520
95折後¥45144

東亞銀行
你入咗數我先可以調去我舖
黑透明全日本仲有兩副，但呢副冷門款黎，應該捱到去下個月
全黑已經冇曬，而會否再出亦無人知

但包裝多好多

兩年前配埋鏡$9k around

非賣

其實去日本可唔可以搵你配 因為唔知邊副眼鏡襯自己

巴打留一留TG，另外有冇掌 t-709

緊係可以
（我嗰日有返工的話）

ilikejiro
709好似有，聽日答你

今次一副金子都買唔到

緣份未到
Celluloid的話可以睇吓OG X Oliver Goldsmith

Btw我同事有幅celluloid既oliver peoples

比你講到我心痕嫁泰八 但真係carry唔到

而家唔興粗框你先覺得carry唔到姐

講呢啲 我今曰無野做鳩行 等凌晨飛機

我副野爛左 諗住買返同一副 11月過黎 你有無呢副買 thx thx
有無類似型介紹下 呢副帶得好睇所以好大機買返同款

我間舖冇賣與市
但你話個型號同顏色比我知，我可以調過黎

一係試吓同款其他顏色囉

我11月又黎了

小竹仲有冇貨

唔好講笑啦，人都死咗咁耐

唔係講笑，真係想睇吓重有冇

Thx 我諗諗到時要拎早d話你知
我本身有散光次次去日本買鏡都等唔到
如果提早訂定鏡片 黎到先揀框得唔得

可以
你比個度數同PD我就得

師兄幫到手 正

我自己唔係咩玩開眼鏡達人
不過想搵日本手造眼鏡
我心形面, 應該帶方型會好睇D
上次買呢與市堅正, 有質感 仲要日本買服務員態度一流

有無師兄推介下??? 唔好太貴 無本事玩貴野 3K內

masunaga

好似ok wo 幾沉實d款 gms8xx 果幾隻都幾classic咁好似
淨框幾錢到知唔知

2700到 無記錯既話

有冇用後感

其實帶一陣好少會唔舒服

其實我都試左，不過就係怕長用先知唔岩自己

新黑老細而家係咪會喺銅鑼灣店

咁其實個個人戴落都唔同既

應該比較多時間係銅鑼灣店

緊係去mk 果間

你地冇人討論Chrome Hearts
最近想配副Chrome Hearts會唔會好浮誇 同埋戴上去會唔會好重呢

冇錢買

貴到咩地步?
同埋想問你地覺得恆眸 與市 井戶 呢d好d,定係買eyevan bj classic好d
2邊都有心水

全部唔同風格，冇得就咁比較架喎

最好緊係買晒

你睇中邊d款？

分享吓我副井戸，最常用既眼鏡

巴打有幾多副眼鏡，係咪隨心情選擇邊日戴邊副

舒服 輕?
其實好多都覺得正 的確唔同style
我係斯文樣 但又成日做運動 點揀好

有無巴打戴緊 oliver people waterston?

6副金子
H-Fusion
Stancey Ramars
Jean Maryll

一副白山俾咗老豆

主要係睇嗰日起身覺得自己有幾樣衰，同埋打算著咩衫

舒服
唔算輕亦唔算重，因為佢用celluloid 同 sun platinum,重過acetate同titanium, 但細細副所以還好

做運動就戴con或者運動眼鏡
萬一撞爛或者比汗/紫外線搞到變色會好心痛

可以，只要我有返工

H fusion點 想試下

睇呢款呀
但係而家買上季款 是否不智

黎緊去日本幾日 想問有咩鋪頭同有咩brand推薦

不智
如果追潮流，一轉季就要換眼鏡的話

如果講手工 值得買呢?
暫時有白山 TB 增永 OP
bj classic見個鏡臂 好似好易鬆咁? 好似唔實淨
揀眼鏡我最著重洗唔洗成日拓 我都知係較眼鏡可以減低呢個問題 但有d眼鏡係特別容易冼落黎咁 好煩
如果計埋呢樣 巴打係咪比到意見揀咩brand/職人?

睇下tvr同yellow plus日本好平 日版Oliver people 都可以睇下呀
利申：岩岩返黎

我會買增永

yellows plus 好似差唔多
TVR就真係差得遠

我全部眼鏡都唔冼喎
最主要都係睇調較，勾耳位較得好理論上唔會點跌
或者換silicone鼻拓

yellow plus我買副yves 2000唔洗
同日本買op九成日本做好正

bj好實淨 我都有兩副

香港買yves都係$21XX
但係香港TVR個價 同日本差成千喎

都係既 tvr東京得銀座有

收到風日本Oliver Peoples出年開始唔再由Optec做代理同生產
有買襯手

有冇話op除左505.mp2呢d之外都值得買嘅款，睇中左shawfield

你講岩左呀 係應該無左日版op 所以可能我都買多副

12幾錢到

啫係直頭得番意製？

應該係 手工差好遠

Newblk老細講 ？可能係日本人工貴，佢地覺得反正個brand都有名氣所以cut左都有人買
Btw咁過多幾年日製op咪變絕版

係同eyevans傾唔掂姐 兩個太似

咁唔搵其他代工

咪意制走天下 無人知佢下手揾邊間

No
聽我同事話依然有日本製
本身OPTEC有日本OP製作同銷售權
但OP 2007年已經成為左Luxottica既旗下牌子
終於出年日本OP製作同銷售權亦會交比Luxottica既日本分公司Mirari Japan
而我同事話Mirari都有喺日本經營眼鏡製造業務
所以咁唔代表日本OP消失，只不過係轉代理

Btw佢話近期日製OP質量都差咗好多（佢OP fans )

另外仲聽咗個商業秘密，知道點解OP同Eyevan有d款咁似

呢個真係唔知 但我自己覺得都仲好過意版好多

好好奇

質量差左係optec果邊問題?好似會成日聽到差左嘅消息 例如有聽講過泰八郎又差左，金子都有聽人講，其實係咪真

泰八郎d 925銀有時打得唔夠深
但七十幾歲算係咁啦，我接受到小瑕疵
金子反而唔覺得差咗喎

呢個我都係聽番黎，始於自己都係岩岩入坑錯過左之前職人手造最正嘅年代。但op質量差左係指無咁實淨定d成品唔靚仔

佢話d acetate光澤同質感睇落似cheap野

但d料理論上唔係應該同eyevan一樣 ?

同一間公司做（Optec)，d料就一定一樣？
你sure d acetate係自己生產唔係買返黎？
就算係，一間公司唔可以生產多過一種acetate?

金子既KV同KJ系列都係從唔同公司買acetate返黎做，你覺得OPTEC會自己生產acetate?

你又岩喎，自膠

我拎副唔係金子ge黎巴打可唔可以幫我較

Sorry我未識較眼鏡
仲練緊鏡片加工

黎搵我？
新宿0101金子眼鏡

11月希望有新款

金子有無出類似0822v2 既款

有冇人戴ic berlin
睇岩左etesians, midtown 同downtown.但人不在港未有得試住
有冇用家可以貼吓上黎

有人放新品
我自己都心動

10月尾去日本 有冇啲賣眉框既舖推介

¥32400 95折再加運費

日本邊到

東京

Tg: ilikejiro
黎新宿一定冇錯
就算你喺金子揀唔啱，附近仲有幾間selected shop，肯定買到你想要既眉框

之前七月去日本搵樓主配

好鐘意佢d有色眼鏡
香港邊副有得買呢類眼鏡

其中我最鐘意佢係avenger3入面個副flight 006

蔡司

仲要係木村T301，肯定貴到仆街

乜oliver peoples係手造架？仲以為係美國mass production潮牌

？

無

買ufo061唔好咩？
或者issey miyake囉，你之前問過hexagon iv

自己第一到過萬的眼鏡

今日問咗公司
呢幅IM已經唔會再生產
想要既好快d買

成個鏡圈可以自己拆落黎，換透明鏡片上去
一set咁賣

姐係白色果度拆

Yes成個白色拆

想配DITA STATESMAN 3
睇官網見佢有分52同55 size
各位戴開嘅巴打揀52 定55?
糾結緊

我面形較大就55
但3 真係大左d，自己鐘意1 多d

恒眸作出咗兩款新model

我舖頭未有，好期待

講開，點解d人講恒眸作都會講埋井戶多美男嘅

同路人巴打，我今日攞咗喇。

住元朗想配鏡有冇推介

兩個都under金子
Celluloid+Sun platinum

佢地每副膠框都一定celluloid ?

係
與市就celluloid同備長炭acetate都有用

celluloid正呀 但幼金屬好難carry

有副恆眸放耐左冇帶
係金屬框但鏡臂係膠
估唔到有副celluloid架

其實 CH 真係幾重

以我既認知應該全部係celluloid
你比個model number我，我check多次？

兩副都好正
但就咁睇我會比較想要副七宝焼き

邊隻先係

T261 唔該巴打
如果知多d關於呢副架既野就好 唔該
一路認為職人一手一腳整出黎 好有味道
另外岩岩一揾恆眸個名 好多都係t272 巴打可唔可以都介紹埋detail? Thank you

臂係celluloid
上網睇咗T261既SI同WG色既鏡圈係用セル巻き，姐係有層薄膠包住個金屬圈

T272喺第一頁#14我影咗小小相

係幾靚咼 應該比mp2質素好

T273
個鏡圈正面上咗色

賣TB011

and 金子有意PM

最近好鍾意帶依副
好百搭

我想問高低耳既話有咩方法解決?
副眼鏡頂起左一邊

較低臂 賣十年眼鏡果個巴打可以幫你整

大家用咩洗眼鏡

眼鏡清潔水+清水

水
但最近想買部smart clean

賽璐珞係咪唔用得

用得
唔用得酒精同梘液

所以只可以用清水？

大家覺得東京玳瑁色係咪好難carry？

或者眼鏡專用清潔劑

清水加少少清亮洗潔精

香港有邊款清潔劑買？ 有部smartclean

用得梘液呀

我有個客用洗手梘液洗celluloid, 結果白咗
所以我唔會建議用
當然唔係全部梘液都唔得
但既然有咁既風險，你問我我會叫你唔好用

今日影咗幾張相比個friend
同大家分享吓

眉架 KV-34

18K金系列，靚到
我都打算入手

幾靚 幾銀呀？

未計稅¥76000

好吸引 但無錢

好想買金子係咪celluloid?

Oakley 邊到買比較平？

如果1000內有咩框牌子 性價比會較高

呢兩款係celluloid

好想買第1副,但冇錢

唔係
可以好似我咁揀d幼框同埋啡色多既（因為每副唔一樣）

Out 晒budget

咁18k金麻

井戶多美男作

小竹

呢幅係黑色？我見淨係隻腳有紋

想知啲聯乘眼鏡算唔算罕有/有價值
例如上目新黑都有獨家色
因為唔熟眼鏡市場
而全世界有咁多眼鏡舖
香港出名啲嘅都講緊幾間
所以拎到獨家色算唔算勁
定其實符合品牌標準就會派比啲shop去賣

雲石紋灰黑

幾年冇買眼鏡
睇中泰八郎謹製premier 8
香港邊到有得試？

呢副好少戴

呢副正

我都有副上目剛開果時買，果時仲係Kelvin招呼 T301變左經典

影多張小竹，正面望是黑色的

有同款但唔係18k金，而係925銀
未計稅¥45000

银色仲好,價錢ok

唔係派㗎
要傾返黎，但標準係點就唔清楚

有人買咪有價值囉

賣TB011 size49有冇人有興趣,小帶,想換statesman 5

香港邊度有得試？

有咩洗眼鏡水推介
用smartclean

唔知
試吓問吓比較貴個幾間？

咩色幾錢？

各位巴打會鍾意藍金 黑金 定啡金定既眼鏡框？
如果要對客既話 黑金睇落去係咪會無咁舒服？

類似呢種款

黑金,4千

你想比個客咩感覺先？
黑金簡單得黎最有高級感
我會揀黑金

想比較親切得黎 又專業既感覺
唔該哂巴打

新手報到 想問下其實買眼鏡係香港買定日本買抵啲 黎緊會去北海道 同埋如果budget 3000左右 有冇咩性價比較高既品牌推介

睇黎睇去暫時最想買泰八郎premier5
不過好甘又唔知可唔可以carry到

買左先諗

都係金子架啦 可以試下yellow plus

打電話問吓尊貴視力有冇？

水喉水ok啦

有冇人知其實金子舊職人model 停產左未? 遲d去日本想買副恒眸作 T260/T261

我今日放假
聽日幫你查

想買副有原裝clip on 既款 多唔多選擇 香港唔太見有原裝clip on

金子出好多
一set咁賣既有KJ系列（可以揭起）、井戸同恒眸（冇得揭）
另外亦有某d款可以另外買專用clip on, 例如KV-66、34、83、45、46

btw OP MP-2都有專用clip on

呢個係KV-34

想要唔揭起果d 留意下恆眸先 唔該巴打

恒眸clip on據我所知已經有一段時間冇出
應該好難搵到

咁唯有睇下金子

咩框

井戸多美男作 T461 磨沙黑

我諗算係解釋左咩叫手造眼鏡

260得番BK1副、ATG2副、ATS2副
261有ATS1副
職人model幾時再做答你唔到
你去日本邊到？

大阪

KANEKO OPTICAL 枚方T-SITE店
573-0032
大阪府枚方市岡東町12-2 枚方T-SITE 3F
Tel: 072-843-3080
営業時間 10:00～20:00

有副T261
希望捱到去你黎

而家大阪d 飛機有機會被cancel 睇下有冇機會黎到

應該10月23號去IOFT

巴打舖有無exclusive 6

得一副黑透明two tone

今晚拎

呢副我都睇啱!!!
不過揀緊eyevan 639定呢副好

有冇睇過實物？
好好丁

就係見過哂兩副先唔知點揀

睇埋金子kv-34

想問大家覺得一副眼鏡點先岩自己?
本身戴緊長方形既半框
想轉大正方形個種

姐係呢個

岩岩去左眼鏡鋪戴起上黎又唔覺有咩分別咁
咁姐係轉唔轉款好

你試rayban ？

之前見到個同事帶埋個眼鏡盒返工
咪問佢邊度買
點知一問原來眼鏡都有分名牌

巴打知唔知呢款叫咩眼鏡

巴打個度有冇clip on 買架

rayban 就算數啦
可能加多幾舊已經買到手造

手造係咪姐係好似d 錶咁?
咩人工打磨?

咁巴打係點揀一副岩自己既眼鏡
我本身呢副600蚊
cheap 野黎

你想淨買clip on定連框？

因為半框下面唔顯眼，所以睇落分別冇咁大

咁姐係買呢款既話全框會好d?

冇準則㗎
覺得自己戴起靚仔就ok

毒撚最忌有自信

咁價錢又係咪一個難題黎
事關我散光鏡片要另外整

無話好唔好
你自己既喜好係最緊要

明白
通常有冇話幾耐就要換眼鏡
我都戴左三年左右

半年買咗三副

巴打你係追款定爛左

佢出糧俾自己

咁岩有睇一兩頁
巴打係開鋪?

我興趣就係儲眼鏡

幾耐換其實都冇定既
但鏡片會隨時間而變黃，如果影響到你睇野就應該換

我諗我個副黃左
特別係鼻托位

次次一換新眼鏡就好高清

btw 想問係咪各位巴打都唔鐘意/唔會戴con

No
Sales仔咋
但我成日買自己牌子d眼鏡

有折?
岩岩睇中左副要成二千二
明明上網睇個副先950 左右

睇中個副係1250
但佢係都要話唔知咩package 就1680
跟住我散光過二百度要加600特製

想問係咪正常價黎

你睇雷朋就算啦 海鮮價黎 本身就可以做到好平

淨clip on 咋

wadiu 佢個中文名咁on9既
我都想知點解眼鏡都可以整到咁貴

呢個post d 巴打主要買日本手造眼鏡 主要係買職人既手工同設計 有d復古 有d人體力學 每個型號都唔同
另外全世界應該得返日本會出celluloid做既眼鏡 一黎色澤特別 二黎好考造工 所以貴在手工同技術

咁係要訂定都有門市咁?
遲下會去日本福岡
會唔會買到?

我年頭果陣又係呢兩副之間揀
最後都揀左matsuda，eyevan好似太細副

日本手造眼鏡當然日本買會齊款d同一般黎講平d
同埋鏡片明碼實價
但淨框平極都大約2000HKD
Btw福岡有金子眼鏡專門店

如果你想試吓日本手造眼鏡個質感
可以去香港d眼鏡舖試吓先，比較多巴打去既有the new black optical, 上目，the warehouse optical等等

琴日有兩個香港師奶行過舖頭
聽到佢地對話
「咩牌子黎架？咁似A貨嘅？」
「係囉，又冇彈弓臂。」

我

手工眼鏡對我黎講，最重要就係有一種「一睇就知唔係cheap野」既感覺，當中包括光澤、設計、細節等等，係可以將個人既格調同品味提高
而幾舊水既中國製眼鏡係比唔到呢種高級感

可惜唔係人人都識欣賞

咩人都有
同d阿伯話買波鞋要有Air氣墊一樣

啱啱醒起，整眼鏡都要時間
咁日本嗰邊搞完係咪要等佢哋寄嚟香港？

等1個禮拜內有

我係去旅行咋
六日

每間鋪所需時間唔同
如果以金子眼鏡黎講
假設唔要防藍光、全視線、漸進、染色的話
散光過200大約需要2-3日

防藍光唔係基本咩
日文麻麻哋

唔係基本，因為大部分防藍光鏡片都會唔多唔少偏黃，冇咁靚

而家好多都識英文啦

咁係要定唔要好

如果成日用電話電腦，想對眼冇咁易累》要
唔鐘意偏黃》唔要

依家邊有人唔會長期對電子嘢

新手留名 副金子配左半年就已經想再入多對換下

仲有係日本職人嗰種精神

賣淨2副正圓型clip on

新入手坑一問
睇中左呢副 Oliver people waterston 5035

想問問巴打們 呢個牌子如何，
同埋日本買要幾錢 （搵左官網搵唔到 ）
唔該晒

鼻位24mm
試下先好買

巴打 請問鼻位24mm 即係太闊定太窄

我帶開22cm多
所以覺得佢闊

明白，咁除左鼻位要留意之外，
請問仲有無咩意見

日版黎,靚手工,做得幾精緻

冇得根據鏡框嘅形狀黎cut?

我望過實物覺得幾靚，同埋啲位都做得好細緻，
所以先心郁郁，但唔知呢個牌子呢個款值唔值呢個價（見到個框香港賣33xx）

Oliver Peoples個朵好勁
加上日版本身個罕有度同造工
好多玩眼鏡既朋友都會買黎收藏
你問值唔值呢個價
唔同人有唔同既品味同鑑賞力
我覺得值,佢又覺得唔值
最緊要你自己鐘意
想知多d op呢個brand可以google下

我舖頭冇，呢間有

唔該晒巴打，好多謝你既意見，
想問一下 如果日本買 大約會差約多錢左右，
因為我上官網搵唔到價錢，黎緊可能年尾/出年年頭先會去日本，而家十五十六 唔知去唔去馬好

日本買OP 就全日版咁濟 先都買左2副 日版靚勁多

我睇岩果副都係日版既，想問下巴打有無邊個網可以睇到價錢

我上日本op睇

有寫價錢咩 剩係見到介紹既

出讓TB011A size49黑金,帶過一兩次吾岩款

我今日行愛視美 佢仲有啲全新
但唔係hit items 但你可以問下

睇過，款同色都麻麻

唔該清

真野？
有冇d圓圓地既款？

原來得一副T326係圓
有的話我想買黎儲

晏啲打去問下
因為佢收埋哂冇放出黎
我淨係見到少數 但都有十副左右
都係似t318個類
但你預都唔平

thanks bro

你推介e間可以自己帶眼鏡去整？

係
但需要三星期，應該可以叫佢俾返去比你

寄返去俾你

識野呀巴打 我都係見做得幾精緻買左 最緊要係日版 我買黑金 不過香港買

琴日有個客人之前喺yen optical配咗金子框蔡司鏡，個Z logo一邊喺天一邊喺地

op啲金屬款真係好正

我幾得好似2000幾 睇岩就配啦

巴打問左佢話冇呀t-328
睇下你自己會唔會考慮啲扁長款喇

冇T-328
最後出到T-326
Anyway thanks

eyevan都好正 手工都一樣

eyevan op有時啲好難抉擇

問哂咁多間喇
得翻t316有咋

巴打係邊到買，同埋買幾錢

有啲幾大分别

新入手

除左新黑 仲有邊間有？ 未配過咁貴

紅巴大駕

Eyevan?

Spec store仲有啲 你上去問下有冇得訂
而家julius好似冇咩產量
好似同tart打官司輸左
基本上香港應該好少貨翻
Arnel我諗你都幾難搵
你預都係二千中

話事話 而家新黑都加左唔少價
平既話隨時唔洗去佢度

bj classic 個架比我壓左幾次都救得返

有時佢都真係幾平 先自己就配左tvr

bj幾好 先都買左兩副

嘩，細佬jei

係呀，第一次買Eyevan

香港邊度bj多款可以試

Eyevan冇後悔

不過我同佢條鏡臂唔係好夾
冇次帶得舒服

紅巴連眼鏡都唔放過了

眼鏡係必需品，一直有戴開，我大約有15,16 副現役中。

講舒服我都係鍾意yellows plus

我都13

巴打玩咩多？

咩牌子都買一副

13 個brands

有啲有重覆既 op 丸山同bj都有各有兩副

我有四副小竹，三副泰八郎，三副YP .... 其他other brands

我想買泰8 premium 8同10eyevan

其實10eyevan 同eyevan 有咩分別？

10eyevan分支瓜 我都唔係好知 但10仔得金屬架

10仔勁貴

但個鼻拓位 10仔勁正
11月去日本買下泰八

但而家d 泰八大不如前啦。

但就唔做 買一副記念下

好想入一副泰八

想問yuchi toyama ufo-061 大約幾錢

邊度買呀

巴打同路啵 你想要藍色果隻？

想買premier 8

視光師巴打度有, 價錢就要你自己問下佢

下 竟然係噉
冇留意啲價錢 佢地話幾多就幾多

但好似好多眼鏡舖都唔會標價？

標完好多都有折 個價都唔同晒

有冇巴打知日本有邊間眼鏡舖有免稅?
OBJ有冇?

其實想要黑多d, 但黑好似無銀臂

金子眼鏡
新宿マルイ本館店

免稅再折
搵我

唉 我副金子kv-09個膠邊爛左
都唔知整唔整得返

去翻你買間舖配
金子最正就係所有零件都可以配翻

喺日本買
而家搵鋪頭寄去睇下整唔整得返

你可以影相send email 去問吓先
有人覆

深近視又有散光 配咩款人會好d

OBJ有折呀 上次去買左副TVR 又平又抵玩

巴打入左幾錢到？想搵48size
同埋係咪冇得免稅，見官網同blog都冇講

有得免呀 上次買左副arnel 48mm 32000yen

其中一副我覺得好舒服又多戴嘅。

最近戴緊呢副 好輕身又唔算夾頭

eyevan

佢啲眼鏡真係幾出色
買二手黎講算抵玩

我都有一副NAVY-CLEAR色

唔該哂巴打，2000頭好抵玩

有無人帶緊ufo 061

收到風頂好仲有小竹長兵衛
和果有巴打去開，幫我問吓有冇T326

如果

平款嚟講，MA-JI定OMG JP高質啲？

話說之前去左日本諗住搵巴打配 點知自己on9記錯日子 之後搵左同事配 買左恆眸作 幾好丁

但好似鬆鬆地 你地香港會點搞好 去鋪頭 無幫襯叫人幫手搞 好似好衰咁

點會衰呢
佢幫你較嗰時，你咪試吓佢其他款

其實起香港，除左新黑，邊間多款

其實恆眸作出唔出名嫁

點為之出名？
有儲開/研究日本手造眼鏡應該都有聽過
但如果你求其喺街邊捉個師奶問，我諗未必答到你

maji 點睇

Maji

OMG 間廠嘅Nova正好多

巴打係日本識人？
黎緊月尾去東京都諗緊去返金子定去第2間買眼鏡

我喺個度做

爸打有冇聽過 acoustic line
乜料黎

簡單講
日本，細廠，平嘢，抵玩，料唔錯

巴打喺日本賣眼鏡？

40000below連鏡片多唔多款揀 我800近視300散光
有無tg到時搵你

唔多，¥40000配唔到好鏡片
個人意見我地d框一般黎講¥32000起先叫靚款
咁姐係得返¥10000左右for 鏡片
你度數咁高，我會建議你配1.74姐係最薄嗰款鏡
當然如果唔理予算的話，配雙面非球面會最好

除非你特登揀厚細框去包住鏡片，否則鏡片一定特好多出黎

Yes
金子

太厲害了

巴打 有冇金子既鈦金屬眼鏡推介
類似Dita untied or union 或者下面果款

暫時未有

金子係未10000yen果隻鏡片可以第2日拎
深度數都要預早d黎
你果間直頭係金子？ 我多數都揀厚同粗框

ラーメン二郎巴打想問吓喺你到配鏡片要預幾多日時間？
近視唔深，1.6/1.67非球面，防藍光

防藍光預五日啦
唔防就一小時至三日

¥10000嗰隻一般黎講係可以即日
但你度數太高，可能要4-5日

我嗰度係金子專門店

我上次去吉祥寺果間佢話第2日拎得
不過我月尾去一星期都ok
到時tg你

所需時間要知道確實度數再用電腦check
但即日一定冇可能

定好日子再tg我

巴打想問下鈦架帶左一排鏡腳開合變到冇之前咁smooth係正常情況？
需要拎去滴油？

蝶番入面有污糟野
放入超聲波機，一路振一路慢慢幫佢開合

早知黎搵你，我上個月去左京王果間金子配

我記得好耐之前係咪有個巴打話想整皇冠形

我就買左stancey ramars

eyevans?

Yes eyevan 542

Eyevan 146真係幾正

我有同事都買左

唔錯

Fournines my favorite

正呀 今次岀得幾正

999.9真係唔錯,幾副眼镜戴得最舒服係佢

999.9 一般都係3k up?

應該4k up?

我都係
不過唔知點解買完一副就冇乜意欲買第二副

今次應於買返一副

想放一幅眼鏡 唔知有無錯po
Oliver Peoples Finley Grey
全新 有意留tg

有冇巴打知Bj classic 質素如何？

我覺得幾好 平平地 又易襯 夠文青復古feel 有兩副

我都係戴999.9
Np-100系列
真係舒服既 又無咩好調較
但呢到好多巴打嫌老土 但我覺得真係舒適既

巴打邊到入手？淨架幾錢？

話事話 呢度好耐冇新圖喎

bj我上new black 都係2500咁上下 睇咩款 但好多款都勁易carry 510nt

2500同金子差唔多 仲以為bj會平d
Bj唔一定賽璐珞？
510nt 睇ig有藍同灰 2隻都靚 你會點揀？
曾經試過548nt都幾大副 呢款我諗易carry?

仲貴過op

其實差唔多價 bj 唔係隻隻色都celluloid 要問下
510nt 我會藍色 隻藍係靚 但勁公廁色 睇你個人覺得點姐
我自己買就510nnt 大副啲 但形狀就一樣
op我淨係買日版 所以貴啲

公廁色就不了
隻灰感覺上少機會撞d
不過唔明你510大副d係指咩？

510nt 510nnt 有兩隻 size唔同 510nnt 係大隻啲48 510nt係46 形狀就一樣

原來係咁 我仲以為大隻d係叫548

548無記錯係方啲

今曰我都戴緊

呢副咩model?

OP最平都2600啦
發覺而家眼鏡加加下都加左唔少

Eyevan (非7285）出左好多新款
愈黎愈似日版op
日版op好似就快停產 有買趁手喇

好似話有咩商業秘密嘛
聽講係luxottica 自己收翻黎做姐
應該會用既 不過手工就真係要等佢出左先知

個網站/堆眼鏡都好有日版op味道
有少少想買副

我想買10eyevans

sirmont

10eyevan真係未識欣賞住
好乸貴

好正喎 新黑玩過 個感覺好爽

貴到唔敢拎上手
整爛就仆街
但想試下999.9

貴就幾貴既 我話想試 特登起老銅拎過黎旺角比我玩

新一季有 無框同半框款，睇相覺得唔錯

半框都正 想買六角形果隻新色

Monoqool 呢隻牌子如何

VIP

想買兩副鏡架
1. oliver peoples Op 505 或這
MASUNAGA GMS-805

2. Oliver peoples willman
59 Hysteric Cohen

揀邊款好，有冇其他推薦？

有冇咩brand比較多款岩女仔？

1. Gms805
2. Op

你話舒服我會揀masunaga 但靚我覺得op
不過一定買日版op

Op505日版都係好夾頭，加上唔係鈦臂 比較重身
同埋個鼻托好短 變左好貼面 萬一鼻唔高會戴得唔舒服

同款我會揀gms 805/eyevan eyewear e0505

紅巴老是常出現
有冇正義

無呀，得與市，小竹，泰八郎

明明po過副井戸

巴打記錯啦，無井户

YP, Masunaga, Eyevan 就有

Sor記錯
咁一於儲埋井戸同恒眸啦

我最近想買呢副
襯文青look好掂
啱啱好包得住隻眼

喱副要打扮文青得嚟個人有書卷氣先carry到

岩 買！！

Eyevan7285 同op比較
有冇話邊個手工/質量好d?

eyevan 咪係OP OEM 囉。

手工我覺得eyevan 好，款可能OP 靚。

Oem即係？

代工，即係有d OP 其實係eyevan 生產

但價錢有段距離

當然唔，唔係點解要揾代工？ 就係成本低d ... 不過今時今日，我已經唔覺OP 有咩勁過其他brand.... eyevan, 手工，名氣一樣得。

Eyevan一般都貴過op $1000左右？

唔係OP 貴咩？

我唔清楚....
2個brand大約咩價位？如果香港買

差唔多價 但eyevan好似貴啲

oh .... 原來eyevan 仲$ .... 合理

eyevan 淨架大約3xxx

我都睇岩副新

巴打， $3k ar ..... 做vip ar

但我明明日本買平咁多 但要比咁貴做vip

投資就係為左未來賺

心理好唔平衡

配埋zeiss 鏡片 5000都黎緊

差唔多

5xxx 幾

太貴

睇岩副10仔個框都4000幾

得兩副op
遲下去東京住新宿可以去樓主果度睇下
次次去金子都揀唔啱
跟住睇中嘅又係op

shawfield靚
但舊款好似冇咩色淨？

順路過黎睇吓
三副咁似樣，其實可以試多d其他style
考慮吓粗框、中金、全金屬等等

支持買泰八郎

巴打 職人系列入面你推薦邊個？
好想買副儲下 下個月中去東京

各有特色，其實最主要係睇個款襯唔襯自己

泰八郎：粗框、925銀（premier)
與市：起角、備長碳acetate
井戸：細size金屬框
恒眸：產量最少、眉框係代表作

有冇巴打戴masunaga?
換左眼鏡之後覺得之前副Masunaga戴得唔舒服
你地副鏡會唔會好似dup落黎咁

前重後輕 我副eyevan都會

最近見到副MA-JI MASATOMO 純Ti千幾蚊有交易
好似幾抵玩
有冇巴打聽過呢個牌子

反而gms 815冇事
試下較翻貼面小少

小竹(絕版) : 粗框，一支芯，陳年celluloid 板

其實我早幾年買小竹既時候間鋪仲有十幾副

係香港想睇下OP應該去邊間

有。我係新黑見到。幾正

新黑咩價位 質素如何

1500? 大概。。帶落ok。算輕同舒服

Native sons?
Native sons啲款係正 不過用料同手工我又覺得冇乜特別 唔值咁貴
多多少少有啲賣名氣 但佢嘅粗框係好正

井戶有隻 t465我好鐘意佢+Clip On
可惜我戴完柒到喊

完全同意，native sons 都係賣款。

掌 新作
皇冠形celluloid
偏細size，非常可愛

呢個價位又ok啵
巴打你係東京邊間鋪？

Kaneko Optical 新宿マルイ本館店

到時黎搵你

鏡片清潔劑大家有冇研究過
Geek cleaner 同 soft 99

咁抵

掌定價係低啲
呢批celluloid光澤幾靚，好過以前👍🏻

一月會去東京 唔知重有冇呢

最好加我tg
ilikejiro

賣曬的話我可以幫你調過來

咁第一日就黎

賣TB011 size49有冇人有興趣,帶過兩三次

搵金子巴打配左

premium 7?

Exclusive 9
有銀鍋釘先係premier系列

sor 等緊11月又去揾巴打 但今次應該得4日

好靚

我想請問如果蔡司鏡1.6雙飛全視線,唔知香港賣緊幾多錢啊大概,或者單飛

掌 新作
model no是 ?
新接觸日本金子眼鏡,下是太清楚

最近配左副泰八 Exclsive 9, 係我既第1副celluloid
想配premier 8, 但試戴覺得自己戴得唔好睇

樓主想問下點解你地舖d蔡司鏡片咁抵屌
其實係咪日本造

好抵咩？我唔知同款香港賣緊幾錢

日本賣既蔡司係日本做（店長講）

透明配ノー芯好正
冇條金屬篤眼篤鼻

T-776

謝謝金子Brother
未戴個黑色眼鏡,好想試下

想問下Masunaga邊度最平？

想配副好似 H fusion 503 或者 Dita Union 嘅方型架。邊副好啲？仲有冇其他推薦？

呢個香港會唔會有
大概幾錢

新黑其係咪算平？

有啲款同日本網價差唔多。。算正常？

有無人試過taylor with respect

其實選擇困難症揀眼鏡都好煩
揀果陣仲要近視 睇唔太清楚
揀好一款 又要揀埋色
揀好晒 配晒鏡 返到屋企都會諗 會唔會其實另一隻款或者另一隻色都好睇

以前都係戴粗框
中金唔好睇 小左好多選擇
唯一想試眉架

Steady std-51?
金子應該都有 直接落鋪睇啦
你講嗰兩副有budget梗係直上dita冇煩惱

上次許新黑問過5500...
over 咗少少。。

我都咁耐都未買過Dita

下一副囉

去開日本/搵朋友去日本買
5k有找

下一副諗住10eyevan

有間pepper optical, 有無人識

鋪好細，你預你同個老細1on1咁。但個老細都ok唔算hard sell，但佢工廈同人分租要佢開門俾你，巴打make sure有人係鋪先好去，唔係白行。

咁sad, 如果唔係特別平，唔值去wor

呢幾日問過要5800

999.9 好似有差唔多款

買唔到心頭好係慘啲

收到風dita d貨出唔切 好似好耐冇返貨

過左咁耐依然咁好賣

係呀，不過面價都要$4880，好似唔係幾抵

面價je, 睇下d 鋪咩價lor

平盡都係匯率咋.....呢副金鈦真係唔平架
同埋union 定United HKD5,500先?
後者就真係算平架喇
同埋我再推薦 咁貴既眼鏡 就真係跟翻代理買啦
一有事唔係幾百蚊搞得掂既事

唔係既 明顯佢想出新款多過出舊款姐

有冇d係同Dita 差唔多但平d架

唔敢講差唔多
但有d位少少似，可以睇吓

Loyd都係屬於金子眼鏡

自己落鋪問下價啦

睇左新黑最平，想睇下會唔會有細舖平D

哇屌一撚樣咁濟

抄得好好好

起邊有得買呢個牌子

等新鏡出

eyevan好正 我都等緊岀

忍唔住買咗hf503, 10%off 都幾抵

起邊買

都要近四千

淘寶人仔$30

就咁買就有，31號前

未試過日本網買，包shipping?

我見街都好似賣2千幾

我去reddot 問 $3300, 要訂
我見官網價都38880yen, 差唔多掛

我去mokurou 目廊問，2千令

503-3 藍銀果副？

503-1黑色

sold out左

其實買框再去鋪配鏡

人地配剩鏡比你，唔係會貴d 咩

如果框貴d, 但連鏡配，多數會平返dd 比你？

想問下各位巴打知唔知邊到有磁吸既太陽眼鏡賣？

ラーメン二郎 金子巴打 知唔知如果我想拎副井户黎做打磨，係咪分店鋪到做(唔使錢？)or 係工場到做? 前者大概幾耐有得拎？

我分店前者係唔使＄，2星期左右
但多人既分店未必做

有冇邊間分店巴打知道少人d 有機會2-3日有得拎? 唔該你先

打磨好花時間架
冇可能應承你2-3日，做唔起點算？
離市中心遠既店咪少人d囉，但係你特登過去？拎過去同拎返黎車費都成舊水又曬時間
我建議不如比¥3240加運費送返比你

明白 咁睇黎都係比3240羊試一試工場手勢

非眼鏡撚行過

諗緊配番副新眼鏡
跟住俾你地毒到鳥

與其買衫著
其實不如買副靚眼鏡
始終帶喺塊面
對外觀真係好大影響

不過其實你地講呢啲日本手造品牌
是咪全部都要去日本先買到？

仲有oliver peoples, eyevan果啲呢？

香港好多select shop有賣，唔一定要去日本（當然日本多d款同色揀）

Oliver peoples有香港專門店添，雖然唔係日本牌子

香港買嘅話，有無咩鋪頭recommend？

Op香港專門店多數made in Italy
要mij嘅正嘢都係走轉日本啦

大家覺得hf503 同std052 邊款好d

new black都有日版

你買黎收藏？

譬如金子，香港有冇得買？

有巴打將同我既telegram對話記錄比咗香港某間distributor既人睇
邊位咁大整蠱？

好少啦，講有我都有，但款真心少
好多都係日本限定

有，仲好多添
Google吓，應該有好多資料，廢事幫人賣廣告

你諗吓您比過tg邊個香港行家啦
香港眼鏡佬出名喇叭口

Steady 手工完勝 hf

其實咁做有咩用?

我諗唔到
Show 比人睇自己識得人多？好熟行情？
不過我敢講無人會認

但價錢差不多，咁steady 好d wor

不如咁講 你問好啲既意思係咩先
手工? 款? 舒適? 襯唔襯?

我通常睇岩 試下差唔多款 岩就訂

其實望落2個款好似樣

手工應該應該耐用度，同舒適度？

個人覺得
假如你鐘意細副啲 輕啲 有雕花既咪503
鐘意戴得穩 實淨啲 簡潔啲咪052

我睇鼻葉好似兩副都一樣 應該帶上去差唔多卦

結論 落街試啦然後買哂兩副啦

岩 我上次買30週年都係上新黑試同款mp2 岩就走左去日本訂

的確唔錯。。。
但呢隻眼鏡係咪偏細？

一副走天涯

硬係覺得逆R鉸有陣柒味

唔會
Pd窄嘅好難carry

因為999.9以前不嬲都係阿叔師奶路線

呀唔係，係成熟行政路線至真

依家係咪有啲太陽鏡片一啪去就係啦 ？

知唔知邊到有p+us買

Eyevan144? 正呀

係阿

磁石？

個框同塊鏡之間好似有空隙
有無巴打都試過
想知點解會咁
點樣整翻好

你想講 塊鏡喺圈住嗰個位冇落到去個框條坑？
試下用力推返正佢
係咪最近先喺咁？

呢兩日先係咁
我唔敢自己亂整 驚太大力整爛個架
巴打有無試過？

香港買op邊度會抵屌啲？

金子方型小小既框有無推介

唔係圓就方架啦
參考吓

冇見過咁既情況

去返買嗰度問吓

ラーメン二郎巴打
依家人在東京先見到個post 即刻tg你

Thanks 巴打

巴打今日有返工？

加TG傾好d？
ilikejiro

Lindberg

有冇巴打知邊度高質唔甩毛嘅眼鏡布

好鐘意d 花 好靚

金子有無D款係偏大?
想試下金子
但個頭好撚大 成23CM

以下呢幾款簡直係巨型

KV-83

KV-88 (size同83一樣，但變咗boston型）

同埋Issey Miyake系列最新Bone Series V

夠厚，度數高都啱配既金屬框

巴打點睇呢副

睇相毒親
想問下op 30週年 市面係咪都無哂

有幅 Masunaga GMS-817 配左之後唔係好岩自己無戴過,
有冇人收留左佢?

之前買左 第個MODEL PLURAL ,幾舒服，手工幾好

今曰去東京好緊張

鏡片好易痴塵可以點攪

巴打有咩心水？

太陽眼鏡得唔得

去睇金子

巴打做唔做郵寄

有 日本op 仲有 8月去買完 今曰又去過

Tg 傾好d

去左巴打度開心買野

share la

日本職人，我始終覺得小竹最好，用料，手功都係無得輸，可惜！

泰八p8黎 巴打講解得好好 最可惜係唔夠時間配日本蔡

覺唔覺靚眼鏡要著老西先反映到

好靚。

我得副P1

唔覺
點解咁講呢？

梨型我有好多

我覺得無咩所謂 反易係襯唔襯個人 好似丸山啲咁爆 著老西唔會好睇

著老西/斯文啲戴大部眼鏡都係好睇嘅
我自己覺得街上面好多人運動look/牛記笠記戴中金其實唔太好睇，尤其係反晒光果種金色鏡臂

著新鞋

sorry 膠左，post 錯

鍾意Eyevan 就係佢嚟個detail ... 鈦金屬架再用膠包住。 再有唐草裝飾。

其他好多brands 都係夾個膠圈係個架上扮係嘅。

試貨eyevan好正

我覺得還可以啦

唔該

出左門就應該無啦，生活用品我過左頭幾個星期既熱戀期都係變返粗用

好在係要好近好細心望先見到 我都預左粗用 但幾千銀一副野 唔係自己刮到而花左 始終有啲唔舒服
換唔到就由佢啦

花有得打磨既

成功換左新嘅面框

唔係黑色 但同款

通常dita幾多折

東京有無咩眼鏡鋪推薦

continuer obj

好正 唔知配度數耐唔耐

通常5日到 唔深既話 continuer好服務呀(打手mode)
今曰入返副金銀0012

5百幾度啊
過去問下先聽日

村長黃浩銘 in 金子眼鏡KC-38
Even worse than 陳雲 KV-01

巴打間鋪地址係邊

過左obj，TB平香港勁多
可惜有款無色簡

Kaneko optical 新宿マルイ本館 7F

但下個月會調舖

我自己中意continuer 巴打自己一個？ 我自己一個 遲少少過去

同屋企人，睇下有無時間過去，但惠比壽定日本橋大d？

惠比壽我中意啲 但日本橋大少少

甘睇下有無時間去

好好service 有啤酒飲

好耐無買眼鏡，想問下 Dita/OP/YP/999.9/金子/掌，分別咩價 另外職人除咗 泰八郎/恒眸/井戶/與市/小竹 外仲有咩推介

6900

下
邊到配呀 定你對鏡要訂製?

難講 預八折

new black
對鏡要訂ar, 散光太深
淨框4500 好似係

我都記得呢副係Eyevan 7285牌子入面特別貴 不過真係幾靚

知唔知邊度有得放副眼鏡？
有副dita union買完全新連鏡都未配擺左係到封塵

好似同10 eyevan個價差千幾左右？

咩色。想放幾多

咩色？有興趣

DITA UNION DRX 2068-B GLASSES
不過應該聖誕個時先放啦唔係香港
放個時先上黎講一聲

有TG?

我都有副dita edmont配左鏡想放 唔知有冇巴打有興趣

其實我唔係諗住係到度放只係想知有咩平台放
個時買完dita之後俾呢度既人毒左我去買issey miyake

黎緊會去日本，有無邊隻牌子手造眼鏡（中金結構）係會有大size
暫時淨係搵到yellow plus edgar stacy 50mm 鏡長

有副eyeyan 想放 唔知有冇巴打有興趣

暑假配咗副金屬眼鏡但框前面黑色甩油見到金屬想知點樣補色上去？ 買枝模型油去填？

日本d 眼鏡店會唔會免費幫人教眼鏡

其實去jins zoff呢類眼鏡鋪買
不如去樓上鋪好過?

巴打oliver peoples ov5343d買唔買得過

咩樣？

岩樣就買得

想問有冇大size介紹？ 頭大 副999.9要搵太陽鏡改
size 都54 18

Budget $1000-1500, for 返工 大家有邊間舖會推介? Thanks!

金子唔肯

去新黑話係巴打仲有冇折

人地本身就唔係巴打 R折去隔離視光司post喇
之前有連登仔上去自稱巴打R折R贈品仲周圍唱已經搞著人地

折係認樣俾架 人地想俾自己會俾 咪成個乞衣咁啦

Masunaga抵唔抵玩

正

入左副vintage tart arnel 灰透。 等緊

手工眼鏡佢好似幾正

人地成間公司冇人上連登又屈鳩人係巴打
其實全部眼鏡鋪都一樣 你配一次咪熟客囉 下次咪比折你
真係以為連登仔個朵好興香咩

幾錢？

老闆創業初期係高登比折吖嘛
d人咪以為而家仲有囉

老細認得你未俾折你

早幾年想學6叔戴yellow plus yves，但我面型比較瘦，最後買左judy，戴到而家，有無yp同好

我有兩副，女朋友都係戴YP

最經典聽過話有人開住個連登app上去問老闆： 係唔係有折？？？？

我如果係啲sales實偷偷哋笑